一人N首周耀輝最佳作品

林夕就講得多 等我拋磚引玉

天花亂墜
忘記他是她
雌雄同體

彳亍

呢個係樓主少數認真討論音樂嘅post，唔該上面嗰班懶熟嘅撚樣收收皮先

借火啦。

J Arie 冰島

#3邊個 完全封鎖咗

無你個名？

幫Juno作嗰啲都幾正

我知你會講所以唔特登講

我的世界末日
我們的末日

吸你

囉囉。

同意。

灰？

擺多首

我們是無法說明的季節

juno係藝術家

寫得太多

舌尖紋了瑪利亞
灰
如髮
True romance

依首正

用自由而囂張的溫柔 做美好的獸

雲蕩過春風吹春風吹～

仲有：
需要哀哭 我跟你哀哭 需要祝福 我給你祝福

我覺得佢境界高過林夕

值得更多

春風吹
愛愛愛
愛在
十九八七
黑洞裡

各有特色 周耀輝啲詞有浸林夕寫唔出嘅姣味唔知咁形容啱唔啱

我虔誠愛你 以靈魂騷動你
騷動到有樂器奏到心扉

用字配搭好新鮮 好有詩意

畸
燈塔
酷兒
借火
畫眉三部曲
上春風的課
如果感覺有顏色
舌尖紋了瑪莉亞
從此世界多了一分鐘
從桃花源竟踩到地雷震

姓周都算高質

勁多juno

盡力呼吸

銀髮白

係新詩味，同題材跳脫啲，個感覺詩人啲自由啲

認同

彳亍個意境正到

初生的我緩慢站起彳亍走向十方
在我的無邊搜索 然後與歲月摔角
為了知生存過不生存過
很想在雨點崩裂時 去過 聽過 華麗與沮喪

天和天之間隔了天荒 地老天荒呢句好正玩字兼好有畫面
如你信我 望向瘋的孔雀行入赤色的浪，呢句雖然我解讀404error，但想像成一幅畫就有種好自由好靚嘅感覺

屌個個都淨掛住林夕終於有人理下啊輝
請相信我的懇求 忘掉總比思憶永久 —— 愛彌留，達ming
你的聲音 你的黑鬚根 你的規則 統統會被我拋棄 —— 守破離，二汶

丁撚死我

我刻意唔講

終於有人講佢寫比達明啲詞 同一隻碟 講嘢

逆姨

886

騷靈情歌

周耀輝比較多講社會既野，唔記得睇佢邊條訪問講過，如果個社會好似佢理想咁，佢就唔會再寫詞，但可惜佢20年前寫既野到依家都未改善。

林夕相對周耀輝寫詞比較無咁多係關時事，我覺得人生觀比較多。

下世紀再嬉戲

我覺得佢嘅作品好有時代感

推

願每天燦爛 直到不能
華麗故事會發生 願每一分鐘
活到出神 從地鐵直到海濱
從白髮直到染金 從墨鏡直到絲襪

可否跟我沿着什麼邊走邊看藏着什麼方知一切故事在遊蕩

今天終於一人回家

銀髮白個意境都好正

披起一些傷痕回家

沐春風

還有什麼可以送給你

借火
不渴望 你不要令我多幾多渴望
你只要為我點一點火
然後讓我 倦了倦了就如煙照樣浮過 飄過

兩個人相遇互相陪伴度過呢一刻 行過呢段路
世界級浪漫

Stranger Under My Skin
可惜冇乜人識

林夕唔敢講 但肯定高過y文

Juno+vicky +耀輝好難輸....

冇計啦佢同六月飛霜同苦瓜同一隻碟

林夕首櫻吹雪太屈

佢直頭攞呢首歌個名嚟做隻碟個名
但係到頭嚟仲冷門過你講嗰兩首

灰都屈機 借火又係

Juno 算係香港有心搞音樂既人

唔好話呢兩首啦，最後派對都出名過佢

林夕嘅詞入邊櫻吹雪先係普通料

睇你點睇

有啲文學賞析能力就知無論係意思定技巧喺林夕嘅入面只係普通料 撚下字咋

古風R&B系列

緣和分碰著了 又匆匆失了
紅樓夢過後應該醒了

情易散 糖不甩 誰是幸福的愛人
雲在天 甜在心 會唸辛棄疾
很想哼出三生註定的音韻

要在世界一勾 趕到剎那一彎 千秋都想一生
快樂勝過詩經 漂亮勝過山水

李榮浩既《模特》同《老伴》

冇最佳，明明就首首都有好touching嘅佳句
記住明日會更好 我願陪著你擋今天的冷酷
為著能夠 就有好理由 讓我邀請我們走
要是我旁邊有你 誰害怕世界末日
消失太快 捉得到太少 因此花一天感覺一切是愛
不必奢求誰愛我 都識得祈求自己喜歡我
證實自己 若名字叫畸 可以畸
就算傷痛滿身又如何 有些美好能換過軀殻
趁著你會喜怒 我會哀樂 唱幾分鐘情歌 沒甚麼 至少證明我們還活著
不為日子皺眉頭 答應你 只為吻你才低頭 往歷史下流
明明是愛怎麼會變了著迷
努力的去學分清你我 而忘記接近過
趁我們還有青春 趁青春還有我們
捆綁到自由的馬上
門內你如為到樹幹枯枝專注了 讓我盡量羨慕樹中的小鳥

《剎那的烏托邦》成個project

agger
櫻吹雪俾人個感覺係將啲典故拉雜成詞, 炒埋一碟咁
寓意同意境嘅深度都唔及其他詞作, 例如有佛偈喺入面嗰幾首

我認為聽歌唔需要局限於某個角度去賞識
係感受層面上對個人都唔同

原來係佢填

因此請盡量做到 盡量將你與我流露

呢首係juno 要求佢特登咁寫 有訪問過佢話想試下唱詩歌

拉雜成詞 呢四個字真係好點出到個重點
只係純粹堆砌典故 遠觀/第一眼睇就好似好勁咁 仔細啲睇就覺得無甚特別 只能夠呃到下啲唔識嘅人

要去做評價 就已經係從某個角度出發啦
你話感受層面 即係作品能夠帶予聽眾嘅感受 即係作品嘅感發力
個作品點樣影響到人嘅感受 極簡化嚟講本質上不外乎就係內容同藝術技巧 正如上面位巴打講無論係寓意、意境定係藝術技巧 呢首似係林夕嘅詞入邊都只係普通之作

唔好以為評價係絕對主觀嘅事
從來都唔係

你冷靜d
從來無講過絕對主觀
只係話唔一定要局限

同一隻碟
最鐘意開口夢
最唔鐘意愛彌留

但愛彌留係佢最愛之一

佢其他歌d詞你可以聽個感覺用幻想去投入首歌
但愛彌留最後個段d詞太specific
你唔明佢暗喻d咩根本投入唔到首歌

咁請問櫻吹雪點屈法

門，酷兒，畫眉三部曲⋯⋯
講真我覺得耀輝最好嘅作品真係畀咗Juno，佢D疊字同對比真係唔得了

好鐘意佢玩字，改變詞性既詞

所以懇求你 可以應承我 感覺

是我生於盲年 願你終於多麼清澈那一天

我們的末日 - 麥浚龍

誰人有臉記得要面紅
誰人有眼努力別要哭
從來世界最終會徒勞
壞到 明明會碰到
但只得一分鐘 因此請盡量做到
盡量將你與我流露 然後分開
一樣會白頭 亦可偕老

屌 spotify 幾隻Juno 碟都無

仲有呢首 真係詩一般的優雅
人曲 - 許廷鏗

進的退的每天的問 痛的愛的半生的人 我的你的留待誰下美麗題目
生命不是照樣地延續 生命不是孤單的追逐 看無限發生中 藏無限記憶中

誰的一邊天頃刻會濛 誰的脆弱靈魂沒有退縮 哪位開竅 哪位苦惱 願每一位一樣好

有些可笑 有些要哭 有些掙扎過了也是福 前後三生 只得一世 活過一日也很好

可以支持下

想講佢同王樂儀合填嗰首我心中尚未崩壞的部分

//門外發現孔雀有翼
途上證實心中有山要攀
有海要輕輕穿過就有你
才知 我尚有一寸完美//

真係一睇就知邊部分係周耀輝填

林夕用典最強之作係《傳說》

燈塔

我會用空靈嚟形容係有種好輕、捉唔住嘅感覺

當佛洛伊德愛上林夕

模好正

//縱怨天 天不容問
嘆眾生 生不容問// 天問

//神經的人
信神經的神
而神經的我被消失
在世的 不要驚 我是人// 1+4=14

上年達明揾林夕寫“回憶有罪”想呼應返三十年前嘅“天問”，得罪講句兩者差咗幾個層次
唔係話林夕唔好
但周耀輝+達明一派=絕配

呢個講法又啱不過講到空靈 我覺得小克啲詞都係

小克我反而覺得係遊走喺現實生活嘅情感、以至一啲好超脫世俗嘅嘢之間但又唔係捉唔到，不過同耀輝一樣，要個人去感受，唔可以迫自己理解

小克寫New age/宗教嘢比較好

呢首可能冇咩人聽過

燈映蝴蝶月圓盪於水
路在無盡未來藏於水
萬物存在靈魂溶於水

可憐Wyman整句「尷尬到自己的人」就俾人屌到飛起

呢首好正
一開始係俾vocal把聲吸引到，後嚟發覺首詞係耀輝填就更加

好似《沐春風》嗰種，性感而不淫，係得耀輝先寫到出

同類型仲有《初開》《呻吟》，講破處扑野都寫到好唯美

小克有啲林夕+耀輝嘅感覺
New age 野有時都有啲佛理（最新嗰首是但求其愛已經係）
但又有嗰種抽象空靈嘅感覺
星塵三部曲+物語三部曲

是佢寫嘅先有嗰種韻味，即係好似張國榮演女人嗰種嫵媚你唔會喺其他人身上睇到

仲有《吸你》

皇后大盜

死mk?

耳仔軟幾正

呢首中撚哂

我覺得馮穎琪唱得好過Juno同Kay，呢首唔夠人生歷練真係唱唔到個意境

true romance

盡力呼吸都正

三生一吻

野木蘭

Ivana 如一
周耀輝唔常寫詞畀Ivana但份詞我覺得係好好嘅結婚禮物，好過好時辰。有種好平淡嘅幸福得嚟又有啲new age

菩提樹下 有幾多歲
始終希冀幼稚地 在浮城毫無懼怕
迴旋路上 有幾多愛
始終相信歲月問 歲月答

星星的光輝如常地燦爛
真的不知天會暗或藍
剛剛的一天如常地快樂
真的不必講 快樂嗎

清清的玻璃如常地脆弱
心的高低起跌最平凡
只想多一天如常地快樂
不需多解釋 快樂嗎

若然 在天天 能天天 聊天天 極美妙

係，連嗰種細水長流嘅愛喺耀輝筆下都變到好浪漫

愛彌留